Termini d'uso del sito www.automobile.it
========================================

Benvenuti sul sito [www.automobile.it](https://www.automobile.it/) (il "Sito") gestito da Marktplaats BV, con sede legale in Wilbautstraat 224, 1097DN, Amsterdam (Paesi Bassi), P. IVA n. 803.603.307.B.01 e iscrizione al registro delle imprese di Amsterdam n. 28058712 ("Marktplaats").

I presenti termini e condizioni generali di utilizzo del Sito (i "Termini d'Uso") entrano in vigore il 29 giugno 2021. Vedi i termini e condizioni generali in vigore fino al [28 Giugno 2021](https://www.automobile.it/policies/condizioni-precedenti).

Effettuando la registrazione al Sito e/o utilizzando il Servizio Marktplaats (come di seguito definito) gli Utenti (come di seguito definiti) accettano i presenti Termini d'Uso del Sito.

Articolo 1: Presentazione

1. Marktplaats gestisce dei database accessibili tramite il Sito e la relativa applicazione mobile nei quali gli utenti professionali (i "Concessionari") e gli utenti non professionali (gli "Utenti") possono pubblicizzare la vendita di veicoli, nonché cercare veicoli tramite l'apposita funzione di ricerca (il "Servizio Marktplaats"). I Concessionari possono pubblicizzare anche il noleggio di veicoli.
2. Marktplaats mette a disposizione unicamente la piattaforma tramite la quale è gestito il database contenente le inserzioni, senza esercitare alcun controllo sul contenuto delle inserzioni pubblicate. In particolare, Marktplaats non rappresenta il Concessionario che mette in vendita o noleggia i veicoli né l'Utente registrato che mette in vendita i veicoli tramite annunci inseriti nel database di Marktplaats.
3. Marktplaats non partecipa in alcun modo agli accordi e a ogni genere di comunicazione e/o trattativa tra la parte che ha inserito l'inserzione pubblicitaria nel database di Marktplaats e la parte interessata all'acquisto/noleggio, né come intermediario, né come agente o rappresentante delle parti. Gli accordi e le trattative derivanti da un'inserzione contenuta nel database di Marktplaats non avvengono in alcun modo tramite il Sito e/o la relativa applicazione mobile e Marktplaats non è in alcun modo coinvolta negli stessi. Marktplaats, i Concessionari e gli Utenti agiscono in piena autonomia e indipendenza.

Articolo 2: Oggetto del servizio

1. Marktplaats fornisce agli Utenti registrati una pagina web accessibile tramite il Sito e/o la relativa applicazione mobile per la creazione e la pubblicazione di inserzioni per la vendita di veicoli e rende accessibili tali inserzioni al pubblico. La grafica e il funzionamento delle pagine del Sito potrebbero variare a seconda che l'accesso al Servizio Marktplaats avvenga tramite il Sito o tramite la relativa applicazione mobile.
2. Marktplaats promuove il Servizio Marktplaats e le inserzioni pubblicate dagli Utenti registrati anche attraverso soggetti terzi, in particolare pubblicando le inserzioni o parte delle stesse in altri siti web (siti non affiliati o altri siti che sono parte della [community globale](https://ebayclassifiedsgroup.com/)), in applicazioni software, emails o attraverso campagne pubblicitarie su giornali, radio o emittenti televisive. A tal fine, Marktplaats consente a tali soggetti terzi di accedere ai dati, alle informazioni e ai contenuti presenti sul Servizio Marktplaats. L'Utente registrato potrebbe essere soggetto ad ulteriori leggi e limitazioni richieste dalla normativa del Paese nel quale l'inserzione verrà pubblicata. Se l'Utente registrato sceglie di pubblicare l'inserzione in uno degli altri siti, il medesimo sarà responsabile della conformità dell'inserzione alle condizioni d'uso del sito in questione. Ci riserviamo il diritto di rimuovere l'inserzione se è stata segnalata su uno qualsiasi degli altri siti o se viola qualsiasi legge applicabile o regola del Sito.
3. Fornendo i contenuti delle inserzioni a Marktplaats, gli Utenti registrati concedono a quest'ultima una licenza non esclusiva, valida in tutto il mondo, a tempo indeterminato, irrevocabile, a titolo gratuito, sub-licenziabile e trasferibile a terzi, all'utilizzo (incluso, a mero titolo esemplificativo, il diritto di esercitare i diritti d'autore, i diritti pubblicitari e i diritti sulla banca dati) di tali contenuti attraverso qualsiasi mezzo e modalità di sfruttamento. Tale licenza include, a titolo meramente esemplificativo:
    * il diritto di riprodurre il contenuto su un dispositivo analogico e digitale (ad esempio, su CD, CD-ROM, DVD, memory cards, hard drive, video cassette, etc.) e su una rivista (ad esempio, su periodici, quotidiani, stampa specializzata, manifesti, volantini, brochures, newsletters);
    * il diritto di associare il contenuto a un altro contenuto (testo, immagine, hyperlinks, marchi, loghi, etc.) e ad altri materiali pubblicitari e di utilizzare tali combinazioni di contenuti;
    * il diritto di adattare o di fare adattare il contenuto, in particolare riducendone o aumentandone le dimensioni, dividendolo, riducendolo o modificandolo e di utilizzare il risultato di tali adattamenti;
    * il diritto di utilizzare e mostrare il contenuto in presentazioni (ad esempio, in presentazioni in Power Point) interne o durante eventi pubblici (ad esempio, in dimostrazioni, seminari, corsi di preparazione, etc.);
    * il diritto di riprodurre, comunicare al pubblico e utilizzare su ogni genere di media il contenuto, ivi incluse le foto pubblicate dall'Utente registrato;
    * il diritto di inserire e memorizzare il contenuto in banche dati.
4. L'Utente registrato dichiara e garantisce di essere l‘autore e/o il licenziatario esclusivo e/o di aver conseguito in altro modo il diritto di concedere a Marktplaats i diritti sopra menzionati.
5. Marktplaats si riserva il diritto di limitare temporaneamente le possibilità di pubblicare e ricercare inserzioni per ragioni dovute ai limiti di capacità del Servizio Marktplaats, al fine di assicurare la sicurezza o l'integrità dei server o al fine di implementare aggiornamenti e/o modifiche di carattere tecnico e per lo svolgimento di attività di manutenzione. Marktplaats informerà, quando possibile, gli Utenti prima di adottare tali provvedimenti.
6. Motivi di carattere tecnico, quali ad esempio errori di sistema imprevisti, potrebbero comportare l'impossibilità o la possibilità limitata di accedere alle inserzioni disponibili sul Sito e/o la relativa applicazione mobile.
7. Le previsioni del presente articolo non pregiudicano quanto indicato dai successivi articoli 9 e 10.

Articolo 3: Registrazione degli Utenti e gestione dell'account

Utilizzando il Servizio Marktplaats, l'Utente si impegna a non compiere le seguenti attività:

1. Se lo desiderano, gli Utenti possono effettuare la registrazione al Sito e creare un account. La registrazione è obbligatoria per gli Utenti venditori che intendano pubblicare inserzioni. Per creare l'account, l'Utente potrà, alternativamente:
    * compilare l'apposito formulario fornendo tutti i dati obbligatori per la registrazione; oppure
    * accedere al proprio account registrato su un social media (ad esempio, Facebook) tramite il Sito. Utilizzando tale seconda funzionalità, l'Utente prende atto e accetta che Marktplaats avrà accesso a, pubblicherà sul Sito e conserverà nei propri archivi alcune informazioni acquisite dall'account registrato su un social media.
2. Al momento della registrazione, a prescindere dal metodo prescelto tra quelli sopra indicati, l'Utente è tenuto a fornire informazioni accurate e veritiere e si impegna a non creare od utilizzare account sul Sito sotto falsa identità. Qualora i dati forniti subiscano modifiche dopo la registrazione, l'Utente ha l'obbligo di informare tempestivamente Marktplaats per iscritto, via fax o via email.
3. Nel caso di registrazione tramite compilazione dell'apposito formulario, l'Utente ha l'obbligo di mantenere segreta la propria password e i propri dati di accesso, e sarà responsabile della perdita di tali dati, dell'accesso non autorizzato al proprio account nonché di ogni attività effettuata con o tramite tale account.
4. L'Utente registrato ha l'obbligo di informare immediatamente Marktplaats qualora abbia la prova dell'utilizzo abusivo dei propri dati di accesso da parte di terzi.
5. L'Utente registrato potrà richiedere la chiusura dell'account in qualsiasi momento, contattando il Servizio Assistenza. Marktplaats provvederà alla chiusura dell'account entro 2 settimane dal ricevimento della relativa richiesta. Nel caso di creazione dell'account attraverso social media, l'Utente potrà eliminare in qualsiasi momento il collegamento tra il proprio account registrato su tale social media e il proprio account Automobile.it seguendo le istruzioni fornite sulla piattaforma del social media in questione. Per maggiori informazioni sull'uso dei dati dell'account registrato sui social media, l'Utente è invitato a leggere attentamente le Regole sulla privacy per Automobile.it e la privacy policy del social media in questione.

Articolo 4: Utilizzo del Sito e/o della relativa applicazione mobile

1. Gli Utenti possono utilizzare il Sito e/o la relativa applicazione mobile unicamente secondo le modalità indicate da Marktplaats e non possono in alcun modo modificare, alterare il funzionamento o danneggiare il Servizio Marktplaats.
2. Utilizzando il Servizio Marktplaats, gli Utenti si impegnano a non compiere le seguenti attività:
    * violare le leggi in vigore o i presenti Termini d'Uso;
    * pubblicare inserzioni contenenti informazioni false o ingannevoli;
    * pubblicare inserzioni in violazione di diritti di terzi (ivi compresi, a mero titolo esemplificativo, quelle che violano diritti di proprietà intellettuale come diritti d'autore e diritti sui marchi registrati - ad esempio, la messa in vendita di prodotti contraffatti - o che si riferiscono a veicoli rubati);
    * pubblicare inserzioni denigratorie o contenenti espressioni offensive verso altri Utenti o linguaggio volgare;
    * inviare messaggi ai Concessionari o agli altri Utenti attraverso il Sito e/o la relativa applicazione mobile aventi contenuto offensivo o illecito o che in ogni caso violino diritti di terzi;
    * inviare "spam", lettere a catena o proposte di schemi piramidali;
    * diffondere virus informatici o altre tecnologie in grado di danneggiare il Sito e/o la relativa applicazione mobile o gli altri Utenti;
    * compiere azioni che possano causare un irragionevole sovraccarico alle infrastrutture tecnologiche di Marktplaats e/o che possano interferire con il corretto utilizzo del Sito e/o la relativa applicazione mobile;
    * copiare, riprodurre, alterare, modificare o diffondere le inserzioni degli Utenti registrati ovvero dei Concessionari senza il loro consenso espresso;
    * utilizzare qualsiasi robot, spider, scraper o altri strumenti automatici per accedere al Sito e/o alla relativa applicazione mobile e raccogliere contenuti ed informazioni per qualsiasi scopo senza il nostro previo consenso scritto;
    * raccogliere informazioni personali di altri Utenti del Sito ovvero dei Concessionari, incluso il loro indirizzo email, senza il loro consenso;
    * aggirare le misure adottate al fine di prevenire o limitare l'accesso al Sito e/o alla relativa applicazione mobile.

Articolo 5: Pubblicazione e contenuti delle inserzioni

1. L'Utente registrato è obbligato a pubblicare l'inserzione relativa ad un veicolo solo nella categoria prevista per quella tipologia di veicolo. Sono consentite solo le inserzioni che pubblicizzano la vendita di veicoli indicati nelle categorie presenti sul Sito di volta in volta.
2. Non è consentito agli Utenti registrati la pubblicazione di inserzioni relative:
    * alla conclusione di contratti di leasing, locazione o qualsiasi altra forma di finanziamento o di attribuzione di diritti di uso;
    * alla cessione di contratti di vendita o di leasing di veicoli;
    * all'acquisto di veicoli a motore o altri oggetti di altro tipo diversi dai veicoli indicati nelle categorie presenti sul Sito di volta in volta;
    * alla vendita di pezzi di ricambio e accessori di veicoli a motore;
    * alla vendita o alla promozione di software;
    * alla vendita di veicoli rubati;
    * alla promozione di servizi.
3. Le inserzioni devono essere scritte in lingua italiana o includendo almeno una traduzione in italiano.
4. Gli Utenti registrati hanno l'obbligo di fornire informazioni complete e corrette relative al veicolo (in particolare in relazione alla data di immatricolazione e al chilometraggio), alla proprietà del veicolo e con riferimento agli altri contenuti delle inserzioni. E' necessario indicare nel contenuto delle inserzioni se i veicoli pubblicizzati sono dotati di un motore che è stato sostituto. In questo caso è necessario indicare il chilometraggio reale del veicolo. Le informazioni non corrette fornite per errore (come ad esempio, errori di battitura, inserimento nella categoria errata) devono essere corrette dall'Utente registrato non appena vengono individuate.
5. Durante il processo di creazione di un'inserzione, l'Utente registrato è tenuto ad indicare le condizioni del veicolo, specialmente se il veicolo è danneggiato in modo non trascurabile e se questi danni non siano stati riparati. Questa circostanza deve essere indicata selezionando le opzioni appropriate. Per danni gravi si intendono i danni non riparati relativi ad esempio a guasti al motore o alla trasmissione o dovuti ad incidenti stradali, incendi, grandine o acqua che non e possibile riparare o che si possono riparare solo sostenendo un costo notevole. Questo riguarda specialmente i veicoli che possono essere utilizzati solo per i pezzi di ricambio. Non rientrano in questa categoria i danni di minore entità che dovranno essere elencati nella sezione riservata ai commenti aggiuntivi. I Concessionari sono in ogni caso obbligati ad indicare nelle inserzioni i danni precedenti conosciuti e riparati di entità non trascurabile. I veicoli per i quali è stata indicata la presenza di danni considerevoli potranno essere ricercati solo selezionando la relativa opzione nella maschera di ricerca.
6. Agli Utenti registrati non è consentito pubblicare più di due inserzioni al mese né avere contemporaneamente più di due inserzioni attive sul Sito. Qualora un Utente registrato abbia già pubblicato due veicoli e intenda creare un'ulteriore inserzione, dovrà procedere dalla cancellazione di una delle inserzioni pubblicate.
7. Non è consentito pubblicizzare più di un veicolo nella stessa inserzione.
8. Non è consentito pubblicizzare contemporaneamente lo stesso veicolo in più inserzioni in qualsiasi categoria. Ciò vale anche qualora lo stesso veicolo sia inserito nel database contemporaneamente da diversi Utenti registrati.
9. L'Utente registrato deve essere in grado di (i) fin dal momento della pubblicazione, consentire ai potenziali acquirenti di visionare il veicolo; e (ii) fin dal momento della pubblicazione dell'inserzione ovvero, al più tardi, a partire da 2 settimane dopo la pubblicazione dell'inserzione, concludere un contratto di compravendita con l'acquirente, eseguire tutte le formalità necessarie al trasferimento della proprietà del veicolo nonché consegnare il veicolo all'acquirente.
10. Le inserzioni possono contenere delle fotografie. L'Utente registrato si impegna ad inserire nel database di Marktplaats solo fotografie di cui è proprietario o che è autorizzato ad utilizzare senza limiti e sulle quali terzi non vantano diritti, ivi compresi diritti di proprietà intellettuale. Le fotografie pubblicate nelle inserzioni non devono essere ingannevoli e devono rispecchiare le reali condizioni del veicolo pubblicizzato nell'inserzione.
11. Le inserzioni non devono violare le previsioni di legge applicabili (in particolare, le previsioni contenute nel Decreto Legislativo 10 febbraio 2005, n. 30, e nella Legge 22 aprile 1941, n. 633, nonché successive modifiche) né i diritti di terzi né devono essere in contrasto con l'ordine pubblico e il buon costume in relazione al testo, al contenuto, al layout e alle loro finalità.
12. Gli Utenti registrati devono fornire informazioni complete, corrette e veritiere relative alle caratteristiche e al prezzo finale del veicolo e all'identità del venditore.
13. Non è consentito inserire in un‘inserzione link ad altri siti web o ad altre fonti di informazioni a meno che ciò non sia espressamente richiesto in base alla legge applicabile. Per link si intendono anche indirizzi web (URL) non attivi e parti degli stessi. E' consentito inserire link a ulteriori immagini del veicolo, a file PDF o a presentazioni multimediali del venditore contenenti informazioni aggiuntive sul veicolo pubblicizzato (ad es. prove relative al veicolo, manuali d'uso, ecc.). Tali link saranno in ogni caso saranno visualizzati come semplice testo e non saranno cliccabili.
14. Per evitare lo spam, non è consentito scrivere l'indirizzo e-mail o il numero di telefono nel titolo o nella descrizione dell'inserzione. Per fare ciò, l'Utente è tenuto ad utilizzare sempre i campi indicati a tale scopo al momento della pubblicazione dell'inserzione.
15. Fermo restando che Marktplaats non ha alcun controllo né responsabilità in relazione al contenuto delle inserzioni pubblicate dagli Utenti registrati, al solo fine di migliorare al fruizione del Sito, Marktplaats potrà effettuare, in caso di inserimento di inserzioni aventi contenuto differente dall'oggetto della categoria, interventi di rubricazione di tali inserzioni nella categoria ritenuta più idonea con riguardo allo specifico oggetto dell'inserzione.
16. Al fine di rendere la ricerca dei veicoli più interessante e utile possibile, Marktplaats compie ogni ragionevole sforzo per aggiornare i propri database. Per questo motivo l'Utente registrato è tenuto a cancellare le inserzioni dei veicoli non appena il veicolo pubblicizzato è stato venduto o non è più disponibile per altri motivi.
17. Quando l'Utente effettua la ricerca dei veicoli in vendita, le inserzioni visualizzate saranno ordinate per "Migliore valutazione" (o formula equivalente). L'ordine di visualizzazione viene creato automaticamente tramite un algoritmo che prende in considerazione una moltitudine di fattori inerenti al veicolo pubblicato, tra cui, a titolo esemplificativo e non esaustivo, marca, modello, km, anno di immatricolazione, potenza. L'algoritmo opera esclusivamente sulla base delle caratteristiche e informazioni inerenti al veicolo fornite dall'Utente registrato al momento della pubblicazione. Marktplaats non ha alcun controllo né possibilità di intervento sul funzionamento dell'algoritmo e non è responsabile in alcun modo per l'impatto che eventuali dati incompleti o non corretti o non veritieri forniti dagli Utenti registrati abbiano sul posizionamento dell'inserzione secondo il criterio sopra citato. Si precisa che Marktplaats offre anche altri criteri per ordinare i risultati di ricerca: un Utente può scegliere di ordinarli, per esempio, per prezzo crescente, prezzo decrescente, più recente ecc. Pertanto, l'Utente ha il pieno controllo di come vengono presentati i risultati di ricerca.
18. Gli annunci possono essere inseriti per la durata che verrà comunicata all'Utente registrato al momento della pubblicazione. L'inserzione non può essere ripubblicata prima della scadenza, né rimossa in anticipo per poi reinserirla. Almeno 5 giorni prima della scadenza del predetto termine, l'Utente registrato verrà informato della scadenza e della possibilità di rinnovare l'inserzione: qualora l'Utente registrato richieda il rinnovo, la durata dell'inserzione verrà prorogata per il medesimo termine, e così di seguito. In mancanza di rinnovo, l'inserzione verrà automaticamente rimossa alla scadenza del termine.

Articolo 6: Violazioni e provvedimenti

1. Marktplaats può adottare i seguenti provvedimenti qualora ritenga che un Utente - tramite il proprio utilizzo del Servizio Marktplaats - abbia violato le previsioni di legge applicabili, diritti di terzi o i presenti Termini d'uso, e in particolare in caso di (i) mancato pagamento di eventuali tariffe dovute a Marktplaats ai sensi dell'articolo 7 (Tariffe), ovvero (ii) violazione degli articoli 3 (Registrazione degli Utenti e gestione dell'account), 4 (Utilizzo del Sito e/o della relativa applicazione mobile), 5 (Pubblicazione e contenuti delle inserzioni), 11 (Manipolazione del sistema di ricerca di veicoli e danneggiamento dell'integrità del sistema) o 14 (Protezione della proprietà intellettuale e del diritto d'autore) dei presenti Termini d'uso:
    * eliminare, definitivamente o momentaneamente, le inserzioni o gli altri contenuti pubblicati nel Servizio Marktplaats;
    * inviare comunicazioni di avvertimento e di diffida agli Utenti;
    * limitare l'uso del Servizio Marktplaats;
    * bloccare l'account degli Utenti registrati per un periodo di tempo limitato;
    * sospendere l'account degli Utenti registrati in modo definitivo a tempo indeterminato.
2. I predetti provvedimenti potranno essere adottati da Marktplaats indipendentemente da ogni pagamento effettuato e senza la possibilità per gli Utenti di ricevere un rimborso.
3. Qualora Marktplaats blocchi temporaneamente o definitivamente l'utilizzo del Servizio Marktplaats da parte di un Utente registrato, tale blocco comporterà l'impossibilità per l'Utente registrato di accedere al Servizio Marktplaats e le sue inserzioni non potranno essere più ricercate tramite il motore di ricerca del Servizio Marktplaats. Qualora l'Utente registrato sia reintegrato nell‘utilizzo del Servizio Marktplaats successivamente al blocco del suo account, Marktplaats potrà richiedere a tale Utente il pagamento di una tariffa di reintegro.
4. In ogni caso sarà inviata apposita comunicazione, anche tramite gli strumenti forniti dalla piattaforma, relativa al provvedimento adottato ed il cliente avrà facoltà di presentare chiarimenti o osservazioni tramite la procedura sopra indicata.
5. Eventuali reclami contro il provvedimento di sospensione potranno essere presentati tramite il meccanismo interno di risoluzione delle controversie secondo le modalità ivi indicate reperibili sul Sito.
6. Laddove un utente ritenga illeciti taluni contenuti pubblicati all’interno della sezione annunci, lo stesso potrà usufruire della procedura di segnalazione messa a disposizione dalla piattaforma, attraverso la quale i contenuti considerati illeciti potranno essere segnalati direttamente a Marktplaats.

L’utente dovrà motivare la segnalazione con sufficiente precisione e adeguatezza ed, in particolare, fornire gli elementi richiesti da Marktplaats nel corso del processo di segnalazione, dichiarando peraltro che tale azione viene effettuata in buona fede. Se la segnalazione contiene i dati di contatto elettronici dell’utente, Marktplaats provvederà ad inviare la relativa conferma di ricezione. L'identità dell’utente segnalante verrà divulgata solo in caso di assoluta necessità. Resta inteso che sono consentiti altri canali di segnalazione anonima solamente nelle ipotesi previste dalle normative vigenti. Marktplaats procederà a verificare la segnalazione, decidendo sulla medesima tempestivamente e con imparzialità. In seguito a tale verifica, Marktplaats provvederà ad informare l’utente segnalato nonché l’utente segnalante circa (i) la propria decisione e (ii) i mezzi a disposizione per effettuare un eventuale ricorso nei confronti della stessa, restando inteso che tale diritto potrà essere esercitato entro e non oltre 6 (sei) mesi dalla notifica della decisione da parte di Marktplaats.

Articolo 7: Tariffe

1. L'utilizzo del Servizio Marktplaats è generalmente gratuito, ma è possibile che venga richiesto il pagamento di tariffe per determinati servizi. Se il servizio utilizzato comporta l'applicazione di tariffe, l'Utente registrato potrà esaminare e accettare i termini economici del servizio, che verranno chiaramente comunicati al momento della pubblicazione dell'inserzione. Le tariffe sono espresse in Euro e potranno essere di volta in volta soggette a modifiche. Eventuali modifiche delle regole relative alle nostre tariffe verranno pubblicate sul Sito. Le tariffe potranno essere modificate anche temporaneamente per eventi promozionali o nuovi servizi; queste modifiche saranno efficaci dal momento in cui l'evento promozionale o il nuovo servizio verrà comunicato.
2. Le tariffe non sono rimborsabili e l'Utente registrato è tenuto a pagarle quando risultano dovute. In caso contrario, potrà essere limitata la capacità dell'Utente registrato di utilizzare i servizi. Se il metodo di pagamento utilizzato non funziona ovvero l'account è scaduto, potremmo incassare gli importi dovuti tramite l'utilizzo di altri meccanismi di riscossione.

Articolo 8: Modifica dei Termini d'Uso

1. Marktplaats ha il diritto di modificare a propria discrezione i Termini d'Uso in qualsiasi momento tramite la loro pubblicazione sul Sito o nella relativa applicazione mobile. La nuova versione dei Termini d'Uso sarà automaticamente efficace decorse 2 settimane dalla data di pubblicazione dell'aggiornamento sul Sito ovvero al momento del primo utilizzo dei nostri servizi effettuato dall'Utente dopo le modifiche, a seconda di quale evento si verifichi prima. Qualora l'Utente registrato non intenda accettare la nuova versione dei Termini d'Uso, è tenuto a cancellare il proprio account utente. Qualora l'Utente non registrato non intenda accettare la nuova versione dei Termini d'Uso, sarà tenuto a non utilizzare il Servizio Marktplaats.

Articolo 9: Responsabilità per il contenuto delle inserzioni

1. Gli Utenti riconoscono che Marktplaats non ha nessun controllo o responsabilità in merito alla qualità, sicurezza, liceità delle inserzioni pubblicate sul Sito e/o la relativa applicazione mobile e che gli Utenti registrati/Concessionari che pubblicano le inserzioni sono gli unici responsabili del contenuto delle medesime, di eventuali violazioni delle leggi applicabili e di diritti di terzi effettuate tramite le inserzioni.
2. Quando gli Utenti registrati utilizzano l‘interfaccia al fine di inserire inserzioni nel database di Marktplaats, sono tenuti a verificare che i dati inseriti siano completi e corretti. Marktplaats non è responsabile in alcun modo per la fornitura di dati incompleti o non corretti o non veritieri da parte degli Utenti registrati.
3. Marktplaats non è responsabile in alcun modo e non fornisce alcuna garanzia in relazione alla conformità delle inserzioni alla normativa applicabile e/o alla permanenza delle inserzioni sul Sito e/o sulla relativa applicazione mobile.
4. Marktplaats non fornisce alcuna garanzia e non sarà in alcun modo responsabile per qualsiasi utilizzo improprio del Servizio Marktplaats da parte degli Utenti e per gli eventuali accordi conclusi sulla base delle inserzioni e/o per l'impossibilità di darvi attuazione in base alle leggi dello stato in cui sono effettuate e/o per eventuali pregiudizi di natura legale o economica per una o entrambe le parti derivanti da tali accordi.

Articolo 10: Risarcimento

1. L'Utente si impegna a tenere indenne Marktplaats e le altre società del suo gruppo da qualsiasi pretesa di terzi derivante dalla violazione dei loro diritti tramite le inserzioni dell'Utente registrato e/o qualsiasi altro utilizzo del Servizio Marktplaats da parte dell'Utente. L'Utente dovrà sostenere anche ogni costo necessario per difendere i diritti di Marktplaats e delle altre società del suo gruppo, ivi incluse le relative spese legali.

Articolo 11: Manipolazione del sistema di ricerca di veicoli e danneggiamento dell'integrità del sistema

1. Gli Utenti possono effettuare la ricerca dei veicoli nei database del Servizio Marktplaats esclusivamente tramite la barra di ricerca disponibile sul Servizio Marktplaats. Non è permesso cercare veicoli aggirando l'uso delle barre di ricerca, in particolare usando searchware per accedere ai database Marktplaats. La violazione di tale obbligo sarà contestata, tra gli altri, ai sensi della normativa applicabile, ivi compresa la normativa sul diritto d'autore.
2. Sono vietate le attività finalizzate a danneggiare, a rallentare o rendere l'utilizzo del Servizio Marktplaats più difficile per gli Utenti. L'Utente non può adottare condotte che comportano un'alterazione eccessiva o irragionevole della struttura del Servizio Marktplaats. Gli Utenti non possono bloccare, riscrivere o modificare i contenuti generati tramite il Servizio Marktplaats o disturbare in altro modo interferendo con il funzionamento del Servizio Marktplaats.
3. Non è consentito falsificare o manipolare i risultati della funzione di ricerca dei veicoli del Servizio Marktplaats inserendo informazioni errate o fuorvianti, inserendo un veicolo nella categoria sbagliata, attraverso attività tecniche o tramite qualsiasi altro utilizzo abusivo delle funzionalità del Servizio Marktplaats.

Articolo 12: Forza Maggiore

1. Marktplaats non sarà in alcun modo responsabile per la mancata visualizzazione delle inserzioni in caso di forza maggiore. Tutti gli eventi imprevedibili e tutti gli eventi che nessuna delle parti è in grado di controllare sono considerati come eventi di forza maggiore. Tali eventi includono in particolare scioperi e serrate, anche in altre società, provvedimenti delle autorità competenti, il guasto di reti e gateway di comunicazione e di altri operatori e altri malfunzionamenti, anche nel caso in cui tali circostanze coinvolgano subappaltatori e subfornitori, e i subappaltatori degli stessi. Gli Utenti non potranno avanzare alcuna pretesa nei confronti di Marktplaats in relazione a guasti del Sito e/o della relativa applicazione mobile per i quali Marktplaats non è responsabile.

Articolo 13: Limitazioni di responsabilità

1. Marktplaats sarà responsabile per eventuali danni eventualmente subiti dagli Utenti o da terzi in conseguenza dell'utilizzo o mancato utilizzo del Sito e/o della relativa applicazione mobile esclusivamente in caso di dolo o colpa grave direttamente riferibili a Marktplaats.
2. Marktplaats non può garantire l'accesso continuo e ininterrotto al Sito e ai suoi servizi, che può essere condizionato da fattori al di fuori del proprio controllo.
3. In ogni caso, l'eventuale risarcimento dovuto da Marktplaats e dai suoi fornitori è limitato all'importo delle tariffe eventualmente pagate dagli Utenti nei 12 mesi precedenti e comunque fino alla concorrenza dell'importo massimo di EUR 100 (cento euro). Le leggi di alcuni Paesi non consentono la limitazione di garanzie o l'esonero di responsabilità, in particolar modo in relazione ai consumatori, pertanto le limitazioni di garanzie e le esclusioni di responsabilità sopra menzionate potrebbero non essere pienamente efficaci.
4. Le esclusioni di responsabilità sopra menzionate non sono applicabili in caso di garanzie specifiche fornite da Marktplaats, né in caso di morte o danni alla persona del consumatore o di violazione di disposizioni di legge inderogabili.

Articolo 14: Protezione della proprietà intellettuale e del diritto d'autore

1. Fatto salvo quanto previsto al precedente articolo 2.3, tutti i dati, i loghi e i marchi, i testi, i programmi e le immagini delle inserzioni inserite nel database Marktplaats sono di proprietà di Marktplaats e/o delle società del suo gruppo di appartenenza in conformità con le leggi applicabili, ivi comprese le leggi sul diritto d'autore.
2. L'Utente non potrà copiare, divulgare, rielaborare o modificare né utilizzare con qualsiasi dispositivo o modalità i contenuti del Sito soggetti a diritti d'autore, marchi registrati o altri diritti di proprietà intellettuale di Marktplaats, senza espresso consenso scritto di quest'ultima. L'Utente non potrà inoltre disassemblare o decompilare, estrarre il codice sorgente o in altro modo tentare di ottenere il codice sorgente del Sito. E' fatto salvo in ogni caso il diritto degli Utenti di disporre liberamente dei propri dati e delle proprie informazioni.
3. Il Sito ospita contenuti di Marktplaats, dei Concessionari e degli Utenti. Il Sito è tutelato dalle leggi e dalle convenzioni internazionali sul diritto d'autore. Il contenuto visualizzato su o attraverso il Sito è protetto come un'opera collettiva e/o una raccolta di opere ai sensi delle leggi e delle convenzioni internazionali sul diritto d'autore. L'Utente non potrà copiare, divulgare o modificare i contenuti del Sito soggetti a diritti d'autore, marchi registrati o altri diritti di proprietà intellettuale (fatti salvi i suoi contenuti).
4. Solo i titolari dei diritti di proprietà intellettuale possono segnalare gli oggetti o le inserzioni che siano potenzialmente lesivi dei propri diritti, attraverso il Programma per le Notifiche di violazione. Se l'Utente ha fondato motivo di ritenere che un'inserzione pubblicata sul Sito violi i suoi diritti d'autore, i suoi diritti sui marchi registrati o altri diritti di proprietà intellettuale, potrà scaricare il modulo per la Notifica di violazione, compilarlo e inviarlo via fax a Marktplaats al numero indicato sul modulo. Una volta ricevuto il modulo, daremo conferma all'Utente della sua partecipazione al Programma per le Notifiche di violazione e gli forniremo informazioni su come inviare le successive segnalazioni via email.

Articolo 15: Trattamento dei dati

1. Utilizzando il Servizio Marktplaats, l'Utente accetta che Maarktplaats, quale "titolare del trattamento", raccolga, tratti, trasferisca e conservi i suoi dati personali, inclusa la corrispondenza con altri Utenti inviata attraverso il Sito, come descritto nelle [Regole sulla privacy](https://www.automobile.it/policies/privacy).

Articolo 16: Cessione

1. Marktplaats può cedere a propria discrezione i presenti Termini d'Uso e i diritti e gli obblighi derivanti dalle stesse ad altre società del gruppo senza alcun preavviso e purché i presenti Termini d'Uso vengano ceduti agli stessi termini o a termini che non siano meno vantaggiosi per l'Utente.
2. Marktplaats ha il diritto di cedere i presenti Termini d'Uso e i diritti e obblighi derivanti dalle stesse a terzi diversi dalle società del gruppo tramite la pubblicazione sul Sito di una comunicazione, con un periodo di preavviso di due settimane. In questo caso l'Utente, ove registrato, è tenuto recedere dai presenti Termini d'Uso cancellando il proprio account utente, e, ove non registrato, l'Utente è tenuto a non utilizzare più il Servizio Marktplaats.

Articolo 17: Legge applicabile e Foro competente

1. I presenti Termini d'Uso sono disciplinati dalle legge italiana. È esclusa l'applicazione della Convenzione delle Nazioni Unite sulla vendita internazionale di beni dell'11 aprile 1998.
2. In caso di controversia tra l'Utente e Marktplaats, Marktplaats consiglia vivamente all'Utente di contattarla direttamente per cercare una soluzione. Marktplaats prenderà in considerazione richieste ragionevoli per risolvere la controversia mediante altre procedure, come la mediazione e l'arbitrato, in alternativa alle vie giudiziarie.
3. La Commissione Europea mette a disposizione dei consumatori la Piattaforma per la Risoluzione delle Controversie Online per risolvere le controversie in via stragiudiziale (Art. 14, par. 1 del Regolamento UE 524/2013). I consumatori possono effettuare un reclamo al seguente link: [http://ec.europa.eu/consumers/odr/](http://ec.europa.eu/consumers/odr/).
4. Qualsiasi controversia relativa all'applicazione o interpretazione dei presenti Termini d'Uso è di competenza esclusiva del Tribunale di Milano, fatti salvi i diritti dei consumatori di adire il foro del loro luogo di residenza. Il foro del luogo residenza o domicilio del consumatore è quello competente sulle controversie che coinvolgono i consumatori.

Articolo 18: Varie

1. I presenti Termini d'uso e tutte le regole del Sito qui richiamate rappresentano l'intero accordo fra l'Utente e Marktplaats e sostituiscono ogni precedente accordo.
2. L'inefficacia o la nullità delle singole previsioni dei presenti Termini d'Uso non pregiudica la validità delle restanti disposizioni degli stessi. Le previsioni inefficaci si intendono automaticamente sostituite da previsioni di legge che riflettono il più possibile sotto il profilo economico i contenuti delle previsioni inefficaci o nulle. Lo stesso vale per le eventuali omissioni nelle previsioni di cui ai presenti Termini d'Uso.
3. Il mancato esercizio di un proprio diritto da parte di Marktplaats non rappresenta rinuncia della stessa ad agire nei confronti dell'Utente o nei confronti di terzi per la violazione di impegni e obblighi contenuti nelle presenti Condizioni d'uso.
4. Ad eccezione delle segnalazioni relative a contenuti illeciti o che violano diritti di proprietà intellettuale, qualsiasi comunicazione dovrà essere inviata a mezzo di lettera raccomandata al seguente indirizzo:  
      
    Marktplaats B.V.  
    Wibautstraat 224  
    1097 DN Amsterdam  
    The Netherlands  
    Oggetto: automobile.it - Comunicazioni Utente  
      
    Marktplaats invierà le proprie comunicazioni all'indirizzo email fornito dall'Utente durante il procedimento di registrazione. In alternativa, potrà inviare una raccomandata all'indirizzo postale comunicato dall'Utente. Gli Utenti possono altresì inviare domande, commenti o reclami al Servizio Assistenza.

Consultazione listing. Annunci Pubblicitari. A valle di una specifica ricerca da parte dell’Utente, la piattaforma - una volta individuati gli annunci attinenti alla stessa - li organizza ordinandoli secondo i seguenti criteri:

* per rilevanza: attribuita agli annunci dall’algoritmo di Marktplaats che assegna un punteggio basato sulla stima del rapporto tra le caratteristiche del veicolo e il prezzo inserito nell'annuncio.
* per data di pubblicazione dell’annuncio: questo tipo di ordinamento, quando selezionato, mostra i risultati in ordine di data di pubblicazione dell’annuncio dal più recente a quello meno recente.

Gli annunci pubblicitari sono visualizzati dall’utente in base ad uno o più dei seguenti criteri:

* criteri di ricerca utilizzati dall’utente;
* precedenti attività svolte sulla piattaforma di Marktplaats;
* preferenze relative alla condivisione dei propri dati ovvero alla pubblicità personalizzata.

Articolo 19: Ulteriori previsioni

1. Disposizioni per dispositivi mobile. Qualora l'Utente acceda al Servizio Marktplaats da un dispositivo mobile utilizzando un'applicazione mobile (la "Applicazione"), si applicano i seguenti termini e condizioni ("Termini d'uso"), in aggiunta ad ogni altra disposizione applicabilele. Utilizzando l'Applicazione, l'Utente dà il proprio consenso ai presenti Termini d'uso.
2. Uso dell'Applicazione. L'Utente ha il diritto di utilizzare l'Applicazione esclusivamente per il proprio uso personale. L'Utente è tenuto a rispettare tutte le leggi applicabili e le previsioni contrattuali di terzi quando utilizza l'Applicazione (ad esempio, il contratto di servizio dati wireless). L'Applicazione potrebbe non contenere la stessa funzionalità disponibile sul Sito. Il download e l'utilizzo dell'Applicazione sono a discrezione e a rischio dell'Utente e l'Utente è l'unico responsabile per eventuali danni ai propri dispositivi hardware o perdite di dati derivanti dal download o dall'utilizzo dell'Applicazione.
3. Proprietà intellettuale – Applicazioni. Marktplaats è titolare, o licenziataria, tutti i diritti relativi alle sue Applicazioni, inclusi tutti i diritti soggetti a brevetto, copyright, segreto commerciale, marchio e qualsiasi altro diritto di proprietà, comprese tutte le domande, rinnovi, estensioni e ricostituzioni dei medesimi. L'Utente non potrà modificare, adattare, tradurre, realizzare opere derivate da, decompilare, decodificare, disassemblare o tentare in altro modo di ricavare il codice sorgente da qualsiasi Applicazione, né potrà rimuovere, oscurare o alterare l'avviso di copyright, di marchio o di altri diritti di proprietà di Marktplaats apposto, contenuto o accessibile in combinazione con o da qualsiasi Applicazione.
4. Paesi proibiti e commercio estero – Applicazioni. Le Applicazioni o la loro tecnologia sottostante non possono essere scaricate o esportate o riesportate: (a) in (o a un residente o cittadino di) Birmania (Myanmar), Cuba, Iraq, Iran, Libia, Corea del Nord, Sudan, Siria o qualsiasi altro paese soggetto all'embargo degli Stati Uniti; (b) a tutti coloro che fanno parte dell'elenco dei "Specially Designated Nationals" stilato dal Dipartimento del Tesoro degli Stati Uniti o dell'elenco delle "Denied Party or Entity" del Dipartimento del Commercio degli Stati Uniti; e (c) a qualsiasi Stato, persona, utente finale o entità proibiti secondo le leggi sull'esportazione degli Stati Uniti. Quando utilizza un'Applicazione, l'Utente è responsabile del rispetto delle normative commerciali e delle leggi nazionali e straniere (ad esempio, l'Utente non si trova in uno Stato soggetto a embargo del governo statunitense o che è stato individuato dal governo degli Stati Uniti come Stato "che supporta i terroristi", e l'Utente non è inserito in nessuna lista di parti proibite o soggette a restrizioni stilata dal governo degli Stati Uniti.
5. Ulteriori previsioni. I seguenti termini e condizioni aggiuntivi possono essere applicati all'Utente in base al dispositivo mobile su cui è installata l'Applicazione:  
      
    
    ### iOS – Apple
    
    * Queste previsioni costituiscono un accordo tra l'Utente e Marktplaats, e non con Apple. Apple non è responsabile per l'Applicazione e il suo contenuto.
    * Marktplaats concede all'Utente il diritto di utilizzare l'Applicazione solo su un prodotto iOS di sua proprietà o sottoposto al suo controllo e secondo quanto consentito dalle Regole di Utilizzo stabilite nei Termini di Servizio di App Store.
    * Apple non ha alcun obbligo di fornire servizi di manutenzione e supporto relativi all'Applicazione.
    * Apple non è responsabile per l'indagine, la difesa, la risoluzione e l'estinzione di qualsiasi pretesa di violazione di diritti di proprietà intellettuale da parte di terzi.
    * Apple non è responsabile per eventuali reclami da parte dell'Utente o di terzi relativamente all'Applicazione o al possesso e/o all'uso dell'Applicazione, inclusi, a titolo esemplificativo ma non esaustivo: (a) pretese relative alla responsabilità da prodotto; (b) pretese relative alla non-conformità dell'Applicazione a qualsiasi requisito legale o regolamentare applicabile; e (c) pretese derivanti dalla normativa a tutela dei consumatori o da normative simili.
    * Nel caso l'Applicazione non sia conforme a qualsiasi garanzia applicabile, è possibile informare Apple e Apple rimborserà all'Utente il prezzo di acquisto, se applicabile, dell'Applicazione; e nella misura massima consentita dalla legge applicabile, Apple non avrà alcun altro obbligo di garanzia per quanto riguarda l'Applicazione.
    * Apple e le controllate Apple sono terzi beneficiari di queste previsioni e, in seguito all'accettazione dell'Utente, Apple come terzo beneficiario avrà il diritto (e si riterrà che abbia accettato il diritto) di applicare tali previsioni nei suoi confronti.
    
      
      
    
    ### Android - Google
    
    Le previsioni che seguono si applicano a tutte le app che l'Utente acquisisce da Google Play Store ("Google-Sourced Software"):
    * L'Utente riconosce che queste previsioni si applicano tra l'Utente e Marktplaats, e non con Google, Inc. ("Google").
    * L'utilizzo del Google-Sourced Software da parte dell'Utente deve essere conforme ai Termini di servizio di Google Play Store in vigore al momento dell'utilizzo.
    * Google è solo un fornitore del Google Play Store da cui l'Utente ha ottenuto il Google-Sourced Software.
    * Marktplaats, e non Google, è l'unico responsabile del Google-Sourced Software.
    * Google non ha alcun obbligo o responsabilità nei confronti dell'Utente relativamente al Google-Sourced Software o alle presenti previsioni.
    * L'Utente riconosce e accetta che Google è terzo beneficiario delle presenti previsioni in virtù del fatto che queste si riferiscono al Google-Sourced Software.

Ai sensi degli articoli 1341 e 1342 del Codice Civile, l'Utente dichiara espressamente di aver letto, compreso ed accettato i seguenti articoli dei Termini e Condizioni d'Uso: 2 (Oggetto del servizio), 5 (Pubblicazione e contenuti delle inserzioni), 6 (Violazioni e provvedimenti), 8 (Modifica dei Termini d'Uso), 9 (Responsabilità per il contenuto delle inserzioni), 10 (Risarcimento), 13 (Limitazioni di Responsabilità), 16 (Cessione), 17 (Legge Applicabile e Foro Competente), 19 (ulteriori previsioni).